林子健被押解前往法庭應訊

林子健被押解前往法庭應訊

民主黨成員林子健昨(16日)晚被警方落案起訴，一項誤導警務人員的罪名，今日在九龍城裁判法院提堂，早上約11時半林子健在伊利沙伯醫院被押解前往法庭應訊。林表現鎮定，坐在輪椅上由醫護人員推出門口，並由警員及醫護人員攙扶上警車，但他拒絕回應記者的提問。警車在15分鐘後抵達法院。

林子健前日(15日)被捕，當日深夜在紅磡警署扣留期間，報稱不適，送往伊利沙伯醫院的羈留病房留醫。據知，他被扣查時一直保持緘默。

林上周報稱在旺角街頭被擄走及毆打，惟據知警方翻查閉路電視後發現，林子健案發當日自行由旺角乘坐紅色小巴前往西貢，並無被挾持上客貨車，日前因涉嫌誤導警務人員被捕。

警方昨日派出約50名警員，包括機動部隊及重案組人員，作地氈式搜索，搜尋林被棄於大網仔路愛月樓對開沙灘，警員一字排開在沙灘等地檢走一張染血紙巾和一包香煙，以作進一步化驗。

另外，一行20多名警員到西貢一帶追查林子健到上址期間活動情況，以及如何做成其大腿被釘書機打釘的傷痕。

咩病要坐輪椅

頭痛

好明顯係要暈低先解決到